1.Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.
Нужны для того чтобы оптимизировать код, в частности, и для того чтобы код не повторялся по многу раз.
2.Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.
Мы передаем в функцию аргумент для того чтобы функция могла, взаимодействуя с ним возвращать нам какое-то значение. Удобство заключается в том что аргументы могут быть разные, и их может бесконечное количество.